

 Neviem, či ste si to už všimli, ale ja som sa vážne zľakla :-) Ide o moje najobľúbenejšie Horalky. Vymením za čokoľvek, čokoládu, zmrzlinu, zákusky. Odmalička mi práve najviac chutili tieto od Sedity. Včera však moje chuťové bunky zažili šok. Pred cestou vlakom som si v bufete na stanici kúpila spomínané Horalky. Bez všetkého som si cih hodila do tašky a vo vlaku som si ich potom neskôr vybrala a schuti som sa zahryzla. Bežne si hovorím v duchu „mňam," ale vtedy to „mňam" nebolo. Chutili nejak zvláštne. Charakteristika akú poznám : obvodovo máčané oblátky v kakaovej poleve s arašidovou krémovou náplňou, nesedela. Hľadala som teda na obale či skutočne chrúmem Horalky. Prvé prekvapenie bolo, že výrobok vyrábaný na Slovensku nemá na obale popis v slovenskom jazyku. Našla som tam iba poľštinu, maďarčinu a angličtinu. Na malej nálepke som si vzápätí konečne našla slovenskú verziu a nasledovné slová: obvodovo máčané oblátky v kakaovej poleve s kakaovočokolávodou krémovou náplňou. Toto bolo vysvetlenie môjho sklamania. Ja som nechcela nejaké „nové" Horalky s kakaovočokoládovou príchuťou, ktorú mimochodom veľmi nemusím v hocičom. Povedala som si, že sa na ďalší deň musím zastaviť v obchode a preskúmať, čo je vo veci. Tajne som dúfala, že je to len nejaký nový druh, ktorý ešte ani nebol nikde v reklame propagovaný alebo mi to zrejme ušlo, a že nájdem tie staré dobré Horalky s arašidovou príchuťou. Áno, podarilo sa!!! :-) Čakali tam na mňa, ešte v pôvodnom priesvitnom obale, ešte som si pre istotu skontrolovala obrázok arašidov. Tie, ktoré som kúpila včera, tam nemali. Musím však povedať, že som už natrafila aj na Horalky v novom obale, v nepriesvitnom obale. Jedla som ich tuším niekedy minulý týždeň. Zdali sa mi čudné. Zďaleka nechutili ako tie v priehľadnom obale. Čo sa im porobilo? 
  
 Zo zvedavosti som ešte klikla na webovú stránku Sedity a nádejala sa, že objavím niečo o novinke. Tiež si pozrite ponúkané produkty, je tam len jediný jeden druh Horaliek. 
 Na záver len rada, ak milujete Horalky a ste zaťažení na ich príchuť, pri najbližšej kúpe si skontrolujte obal :-) 
 Keď si ich najbližšie budem kupovať v nejakom bufete, kde si ich nebudem môcť obzrieť, poviem vopred: „Tie arašidové prosím, nie kakaovočokoládové a v priesvitnom obale!!!" 
   

